與一名父親對話後有感

真人真事

話說頭先我喺深水埗等巴士
喺巴士站見到一對夫婦
男嘅就MMKK咁嘅金毛叔叔
女嘅就似賢妻look 但係目光呆滯咁

無意中聽到佢哋對話內容 就話等車等好耐 不如撘的士
我就用狗巴App睇下啦 之後就好心同佢講
:就快有車㗎啦 因為前面有示威 所以可能會慢少少

點知 個女人就攞串佛珠出嚟 一臉驚慌咁

佢老公就同我講 8月5號當晚嘅事

嗰日 佢喺荃灣食完飯 喺示威現場行過
好心咁勸籲大家返屋企 但係因為佢當時著緊白衫
(但唔係真。白衫
發生咗一啲推撞
而示威者喺電光火石間 又分辨唔到佢嘅身分
大家一湧而上就
因為咁 佢就入廠瞓咗幾日 身上仲有未癒嘅傷痕

佢依家一家三口 仲有個喺老婆個肚入面
如果因為咁而受重傷 真係會手停口停
因為咁樣 佢哋兩個先會對示威行動有咁大反應
呢個時候 我內疚到唔知點回應佢好
只能夠代當時嘅手足向佢哋道歉

佢哋上咗巴士之後 事情就告一段落

唔好意思，借推一下，大學生請入

［第三次po 了］做問卷籌錢俾612 人道支援基金

我想講嘅係
各位手足都係想保護大家 先會向白衫反擊
但係 我哋唔應該將怒意發洩喺錯嘅目標
何況當時嘅受害者連刀都冇把
可唔可以用較低的武力 控制嫌疑者？(索帶/綁欄杆）

我們不是暴徒

當然如果有證據 點錫佢春袋都得
點都唔割
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可
8.18民陣大遊行見

push

幫你推下

咩事 點解咁多負評

pish

咸能了 打文都比人負皮

on9